# fix_unnecessary_space

## このツールについて

CardWirthPyの2020年11月16日から2021年1月6日にかけてのデイリービルドにXMLファイル(CardWirthPyでデータ保存に使用しているファイル)内に余計なデータが混入するバグが存在していました。

このツールは混入した余計なデータを削除します。

ただし無保証であるため、極力使用前に自分で宿データのバックアップを取るようにしてください。また、上記期間内のCardWirthPyのデイリービルドを使用した覚えのない方は使わないようにしてください。

開発者がCardWirthPyのデータ構造について記憶違いをしている可能性があるため、このツールの処理結果は正しくないものになるかもしれません(おそらく大丈夫だと思うのですが)。
もし問題が発生した場合は、ツールを修正するので、発生した問題についてお知らせいただけるとありがたいです。


## 使い方

`fix_unnecessary_space.exe`に対象の宿フォルダをドラッグ&ドロップしてください。あとは自動で処理が進行します。


## 自動生成されるバックアップについて

一応、このツールはファイルの処理を行う前に自動的にバックアップを生成します(繰り返しますが無保証であるため、自分の手でバックアップを作成しておくことをおすすめします)。

バックアップは、宿のフォルダ内に`<宿フォルダ名>.fix_unnecessary_space_bak`という名前で生成されます。

この中にはXMLファイルしか入っていないため、完全な宿データではありません。データをバックアップから書き戻したい場合は、元の宿フォルダにバックアップのフォルダの中身をすべて上書きしてください。
